通訊App創辦人疑被騙婚自殺案 逼死IT男靚妻疑有騙婚團隊 5段情史獲利逾億

國際長途電話程式WePhone創辦人蘇享茂疑被前妻翟欣欣騙婚，並遭勒索千萬元（人民幣．下同）致其跳樓自殺亡案，轟動全國。翟女至今未作回應。中媒對其起底昨有新進展，發現她至少「閃結閃離」4次，由此獲利上億元；其背後疑有騙婚團隊為她出謀獻策，翟母的背景更是相當有嫌疑。

蘇享茂曾在遺書「死控」，今年3月30日透過「世紀佳緣」認識翟欣欣，及後兩人短暫結婚40多天，蘇男期間為翟女花錢買名車和別墅等達1,300萬元。但翟女在離婚協議上要求蘇賠償1,000萬，否則將舉報蘇男公司漏稅和經營灰色業務，又聲稱自己舅父任公安高層。蘇男賠償至資金鏈斷裂，加上不堪翟女辱罵恐嚇，最終於本月7日清晨跳樓身亡。

蘇享茂不堪前妻苛索自殺亡，案件轟動全國。
長期混迹世紀佳緣VIP區

每日財經網昨日報道，發現翟欣欣這位出身山東、2009年起在北京交通大學攻讀結構工程碩士的「美女學霸」，竟曾最少與包括蘇男在內的5男子交往，且結婚4次；惟每次最長只維持數月，閃離後更藉機向男方索錢，以及車、別墅等奢侈品，令其身家暴漲至上億元。而翟女除了於2011至12年去實習外，也未有為其專業工作，卻只做大型活動禮儀小姐、模特兒等散工，並長期混迹在世紀佳緣的VIP區。
蘇享茂曾提到，現年31歲的翟女向他提及曾與一名男子李鐵軍離婚；惟在兩人結婚領證當日，看到翟女出示的一份離婚調解書卻發現離婚男子為劉磊，翟劉兩人於2011年1月17日結婚，同年4月1日離婚，劉並翟女向賠償20萬元。事實上劉是翟女的研究生同學，也為其首任丈夫。翟女位於北京東五環別墅的一名鄰居表示，別墅內平常是老太太（翟母）居住，已搬來至少10年，2011年前後屋內曾有自稱是老太太女婿（劉磊）跟其閒聊過，顯示劉曾與翟母共住。

網傳翟女向蘇男發出的索錢短訊。

WePhone用家收到訊息，指公司法人被毒妻害死。
母分居後忽住千萬別墅

翟母曾任職山東科技大學，2004年前後與丈夫分居前赴北京，惟未明她其後如何餬口，卻能住上該上千萬元的別墅。報道指，翟母疑常以為女兒找對象名義，拉攏諸多「高價值目標」予女兒認識，母女二人行蹤經常顯得神秘。值得注意是，翟父稱他只知女兒有過與蘇的婚姻，翟母則常對女兒的閃結閃離行為知情，她曾強調女兒向蘇索取千萬是經雙方協議，不存在騙婚指控。
2013年，翟女曾與一名在世紀佳緣上認識、大自己十多歲的李姓男子閃結閃離。自稱是李男下屬的網民稱，兩人談戀愛約一年，「李男在相處過程中發現翟對於物質的追求超出常人，加上家長反對便與她分手……李男最終賠了幾百萬元」。另有翟女一住處的街坊稱，去年年初曾注意到翟女搬到該處，當時她剛結婚，但「她很快就和丈夫離婚了」，有指其對象即為李鐵軍。另外，翟女去年11月12日曾在微博披露，自己與一名男子在三亞慶祝生日，兩人在照片中行為親密，惟關係未明。
每日財經網

大陸狗係咁上下

雞中之霸